澳太攀蛇毒液量破全球紀錄 一啖足夠殺100人

澳太攀蛇毒液量破全球紀錄 一啖足夠殺100人

澳洲悉尼爬蟲類公園一條「太攀蛇」（Taipan Snake）打破全球「一口最毒」的紀錄，牠只須咬一口，便能釋放出逾3克毒液，毒性足以殺死100人。

太攀蛇「Whiplash」足足有2.5米長，園方出動兩名工作人員為牠擠出毒液，結果牠一口就擠出3.1027克毒液，毒液量幾乎是一般毒蛇的一倍，刷新世界紀錄。

公園負責人拉姆齊（Daniel Rumsey）表示，太攀蛇並非全球最毒毒蛇，但其攻擊性舉世聞名，每年都會有人被咬後死亡。他稱「Whiplash」非常危險，但「對太攀蛇而言能擠出如此多（毒液），確實令人驚訝。」
公園內的蛇每兩周便要擠一次毒液，園方會將毒液製成蛇毒血清，用來治療被毒蛇咬傷的患者。目前爬蟲類公園是全澳洲唯一為太攀蛇擠毒液並製造血清的機構，如果有人不幸被太攀蛇咬傷，一般需要3至4支血清才能解毒。

拉姆齊直言：「沒有這些蛇，便不會有血清」，故「Whiplash破紀錄的貢獻，日後將會用來拯救人命」。
英國《每日郵報》

屌啦
一下咬到一百人呀

毒撚射3克可以殺幾多人

連登仔散播既毒氣可以殺幾多人

毒液量幾乎是一般毒蛇的一倍